「原油」3097 討論區

見隔離3175 咁慘開返個先

好似3097 係揸 12月期油，會唔會輸時間值

點解跌就跌凸，升又唔會升凸

3097 波動比 3175小
避免突然炒爆倉呢個問題
利申 今朝小注入3097

然而，由於供求預期、利息、存倉及運輸成本等關係，遠期的期貨價格有機會與近期的期貨不同，即遠期價格有機會高於近期價格（即正價差，Contango），或低於近期價格（即逆價差，Backwardation）。若出現正價差時，ETF做展期操作時，買入更貴的遠期期貨合約，並賣出便宜的近期合約，會對ETF價值（NAV）造成損害，結果就算期油價格上升，也無法「跟足」，甚至「跌突」。

有無人解釋到呢張圖, 點解跟升唔跟趺

12月期做緊28蚊,如果12月咩都恢復晒應該都有位升既

好似3097個 contango 現象無咁嚴重...3175 好似次次轉倉求鳩其咁轉, 比其他期油佬睇住黎食, 升就唔升凸, 跌就跌凸...

2.1苦主
幾時先翻到家鄉 以後唔掂油鳥

泥隻野好似話如果contango 大過0.5%
就會轉去12月貨
咁如果11月轉12月果時大過0.5%
係會直去下年既12月貨？